\documentclass[uplatex]{jsarticle}

\usepackage{listings, jlisting}
\usepackage{color}
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}

\lstset{
    language=C,
    breaklines=true, % 行が長くなったときに折り返す
    showstringspaces=false, % スペースを可視化するか
    backgroundcolor={\color[gray]{0.98}}, % 背景色
    tabsize=2, % タブサイズ
    frameround={tttt}, % フレームの角が丸角(t)か四角(f)か。4箇所ずつtかfで設定できる。
    %==== 以下変更不可
    basicstyle={\ttfamily\small}, % 書体
    stringstyle={\ttfamily \color[rgb]{0.87,0.07,0.27} \small}, % 二重引用符内
    commentstyle={\itshape \color[rgb]{0.2,0.6,0} \small}, % コメント
    keywordstyle={\ttfamily \color[rgb]{0,0.5,0.5} \small}, % 言語のキーワード
    keywordstyle={[2]\color[rgb]{0.2,0.2,0.73}\small}, % 言語によってあったりなかったりとのこと 色は適当
    keywordstyle={[3]\color[rgb]{0.69,0,0.25}\small}, % 言語によってあったりなかったりとのこと 色は適当
    lineskip=-3pt, % 行と行の間隔
    frame=trlb % 上下左右を線で囲む
    numbers=none,
}

\title{プログラミング言語実験・C言語 第3回課題レポート}
\author{1410114 藤田幹央}
\date{2016/05/02}

\begin{document}

\maketitle
\newpage

\section{課題5}
サーバの実行画面とグラフの画面を以下に示す.

\begin{figure}[h]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=10.0cm]{./server.png}
    \caption{サーバ実行画面}
  \end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=10.0cm]{./graph.png}
    \caption{グラフ画面}
  \end{center}
\end{figure}


\section{課題6}
各関数の処理内容の説明を以下に示す.
\subsection{common.c}
\subsubsection{copy\_table関数}
\begin{lstlisting}
  void copy_table(int dst_table[8][15], int src_table[8][15])
\end{lstlisting}
{\bf 引数}
\begin{itemize}
\item @param dst\_table : コピー先のカードテーブル
\item @param src\_table : コピー元のカードテーブル
\end{itemize}
{\bf 処理内容}

カードテーブル src\_table の内容を dst\_table にコピーする関数.

\subsubsection{clear\_table関数}
\begin{lstlisting}
  void clear_table(int cards[8][15]){
\end{lstlisting}
{\bf 引数}
\begin{itemize}
\item @param cards : カードテーブル
\end{itemize}
{\bf 処理内容}

カードテーブル cards を全て 0 で初期化する関数.

\subsubsection{copy\_cards関数}
\begin{lstlisting}
  void copy_cards(int dst_cards[8][15],int src_cards[8][15])
\end{lstlisting}
{\bf 引数}
\begin{itemize}
\item @param dst\_cards : コピー先のカードテーブル
\item @param src\_cards : コピー元のカードテーブル
\end{itemize}
{\bf 処理内容}

カードテーブル src\_cards のカード情報の部分をカードテーブル dst\_cards にコピーする.

\subsubsection{clear\_cards関数}
\begin{lstlisting}
  void clear_cards(int cards[8][15])
\end{lstlisting}
{\bf 引数}
\begin{itemize}
\item @param cards : カードテーブル
\end{itemize}
{\bf 処理内容}

カードテーブル cards のカード情報の部分を全て 0 で初期化する関数.カードが一枚も無い状態にする.

\subsubsection{diff\_cards関数}
\begin{lstlisting}
  void diff_cards(int cards1[8][15],int cards2[8][15])
\end{lstlisting}
{\bf 引数}
\begin{itemize}
\item @param cards1 : 削除されるカードテーブル
\item @param cards2 : 比較用のカードテーブル
\end{itemize}
{\bf 処理内容}

カードテーブル cards1から cards2 にあるカードを削除する関数. cards2 の値が 1 である位置の cards1 の値を 0 で初期化することで削除を実現している.

\subsubsection{or\_cards関数}
\begin{lstlisting}
  void or_cards(int cards1[8][15],int cards2[8][15])
\end{lstlisting}
{\bf 引数}
\begin{itemize}
\item @param cards1 : 追加先カードテーブル
\item @param cards2 : 追加元カードテーブル
\end{itemize}
{\bf 処理内容}

カードテーブル cards1から cards2 にあるカードを加える関数. cards2 の値が 1 である位置の cards1 の値に 1 を代入することで追加を実現している.

\subsubsection{and\_cards関数}
\begin{lstlisting}
  void and_cards(int cards1[8][15],int cards2[8][15])
\end{lstlisting}
{\bf 引数}
\begin{itemize}
\item @param cards1 : 変化するカードテーブル
\item @param cards2 : 比較用カードテーブル
\end{itemize}
{\bf 処理内容}

カードテーブル cards1の内 cards2 にも存在するカードを cards1 に残す関数. cards1, cards2 の値が 1 である cards1 の値に 1 を代入することで実現している.

\subsubsection{not\_cards関数}
\begin{lstlisting}
  void not_cards(int cards[8][15])
\end{lstlisting}
{\bf 引数}
\begin{itemize}
\item @param cards : 反転するカードテーブル
\end{itemize}
{\bf 処理内容}

引数 cards のカードの有無の情報を反転させる関数. cards の値が 0 ならば 1 を, 1 ならば 0 を代入することで実現している.

\subsubsection{get\_field\_state\_from\_field\_cards関数}
\begin{lstlisting}
  void get_field_state_from_field_cards(int cards[8][15], state *field_status)
\end{lstlisting}
{\bf 引数}
\begin{itemize}
\item @param cards : 場に出たカードのカードテーブル
\item @param *field\_status : 読み取った場の状態を格納する構造体
\end{itemize}
{\bf 処理内容}

場のカードテーブル cards から, 場に出たカードの情報を field\_status に格納する関数. 場の状態の読み取り処理は以下の手順で行われる.
\begin{itemize}
\item cards の値が 1 のものを探し, カードのある位置を探す
\item 探し出したカードのカードテーブル上で一つ上の強さの位置にあるカードを見て, 値が 1 ならば階段なので is\_sequence を 1 に, 0 ならば階段ではないので is\_sequence を 0 にする.
\item 階段でないときと階段のときで処理を分ける
  \begin{itemize}
  \item 通常時
    \begin{itemize}
    \item 探し出したカードのカードテーブル上で次のスートの位置にあるカードを見て, 値が 0 になるまで枚数を格納する変数 count をインクリメントする （出した枚数をカウントする）
    \item 場のカードの強さを表す変数 orderに, 探し出したカードの強さが 0 か 14 の時に通常時なら 14 を, 革命時なら 0 を代入する. カードの強さがそれ以外の場合はそのまま強さを代入する.
    \end{itemize}
  \end{itemize}

  \begin{itemize}
  \item 階段時
    \begin{itemize}
    \item 探し出したカードからカードテーブル上で上の強さに位置するカードを順々に見て, 値が 0 になるまで枚数を格納する変数 count をインクリメントする （階段の枚数をカウントする）
    \item 場のカードの強さを表す order に,通常時は探し出したカードの強さ $+$ カードの枚数 $-$ 1 を, 革命時は探し出したカードの強さを代入する
    \item この時のカードのスートを suit に代入する
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\item quantity に枚数を格納していた count を代入
\item $quantity > 0$ なら is\_no\_card に 0 を代入. そうでないなら is\_no\_card に 1 を代入する.
\end{itemize}

\subsubsection{get\_field\_state\_from\_own\_cards関数}
\begin{lstlisting}
  void get_field_state_from_own_cards(int cards[8][15], state *field_status)
\end{lstlisting}
{\bf 引数}
\begin{itemize}
\item @param cards : 手札を表すカードテーブル
\item @param *field\_status : 読み取った場の状態を格納する構造体
\end{itemize}
{\bf 処理内容}

手札のカードテーブル cards から, 場の状態を field\_status に格納する関数. 場の状態の読み取り処理は以下の手順で行われる.
\begin{itemize}
\item cards から is\_no\_card, is\_rev, is\_lock の情報を読み取る
\item 場が新しくなった時, field\_status の値 quantity, order, is\_lock, 配列suitの各値を 0 で初期化する
\item cards から player\_quantity, seat have\_joker の情報を読み取る
\end{itemize}

\subsubsection{remove\_low\_card関数}
\begin{lstlisting}
  void remove_low_card(int cards[8][15], int num, int rev)
\end{lstlisting}
{\bf 引数}
\begin{itemize}
\item @param cards : 削除元のカードテーブル
\item @param num : 削除する基準の強さ
\item @param rev : フラグ変数（特に革命時かどうかを判定する為の）
\end{itemize}
{\bf 処理内容}

引数 num 以下（または以上）のカードを cards から削除する関数. 削除する位置を 0 で初期化することで, 削除を実現している. $rev == 0$ の時は num 以下の強さのカードが削除され, $rev == 1$ の時は num 以上の強さのカードが削除される.

\subsubsection{remove\_suit関数}
\begin{lstlisting}
  void remove_suit(int cards[8][15], int suit[5], int flag)
\end{lstlisting}
{\bf 引数}
\begin{itemize}
\item @param cards : 削除元のカードテーブル
\item @param suit : カードのスート（絵柄でスペード, ハート, ダイヤ, クラブ）を表す
\item @param flag : フラグ変数（flag == 0 or 1）
\end{itemize}
{\bf 処理内容}

引数 suit で指定されたスートを cards から削除する関数. 削除する位置を 0 で初期化することで, 削除を実現している. $flag == 0$ の時は suit に格納されているスートが削除され, $flag == 1$ の時は suit に格納されている以外のスートが削除される.

\subsubsection{count\_cards関数}
\begin{lstlisting}
  int count_suit(int cards[8][15])
\end{lstlisting}
{\bf 引数}
\begin{itemize}
\item @param cards : カードテーブル

\item @return quantity : 引数 cards のカードの枚数
\end{itemize}
{\bf 処理内容}

カードテーブルを表す引数 cards にあるカードの枚数を返す関数. cards の値が 1 の時に quantity に cards の値（つまり1）を加えることで, 枚数を数えている.

\subsection{select\_cards.c}
\subsubsection{select\_change\_cards関数}
\begin{lstlisting}
  void select_change_cards(int out_cards[8][15], int my_cards[8][15], int num_of_change)
\end{lstlisting}
{\bf 引数}
\begin{itemize}
\item @param out\_cards : 渡すカードを格納するカードテーブル
\item @param my\_cards : 自分の手札のカードテーブル
\item @param num\_of\_change : 交換するカードの枚数
\end{itemize}
{\bf 処理内容}

カード交換時に大富豪あるいは富豪が大貧民あるいは貧民にカードを渡す時のカードを選び, out\_cards に格納する関数.
カードテーブル my\_cards から弱いカードを num\_of\_change の数だけ選ぶ.
弱いカードを選ぶ処理は
\begin{itemize}
\item search\_low\_card関数で手札で一番弱いカードを変数 one\_cards に格納する
\item diff\_cards関数で手札から one\_cards のカードを削除する
\item or\_cards関数で out\_cards にone\_cards のカードを加える
\end{itemize}
これを num\_of\_change の数だけ繰り返す.

\subsubsection{select\_submit\_cards関数}
\begin{lstlisting}
  void select_submit_cards(int out_cards[8][15],int my_cards[8][15], state *field_status){
\end{lstlisting}
{\bf 引数}
\begin{itemize}
\item @param out\_cards : 提出するカードを格納するカードテーブル
\item @param my\_cards : 自分の手札のカードテーブル
\item @param *field\_status : 場の状態を表す構造体
\end{itemize}
{\bf 処理内容}

手札から場にカードを提出する関数. select\_cards\_\{free,restrict,free\_rev,restrict\_rev\}関数で選んだカードを変数 select\_cards に格納し, select\_cards をout\_cards にコピーする.

\begin{itemize}
\item 通常時かつ場にカードが無いとき : select\_cards\_free関数
\item 通常時かつ場にカードがあるとき : select\_cards\_restrict関数
\item 革命時かつ場にカードが無いとき : select\_cards\_free\_rev関数
\item 革命時かつ場にカードがあるとき : select\_cards\_restrict\_rev関数
\end{itemize}

\subsubsection{select\_cards\_free関数}
\begin{lstlisting}
  void select_submit_free(int select_cards[8][15], int my_cards[8][15], state *field_status)
\end{lstlisting}
{\bf 引数}
\begin{itemize}
\item @param select\_cards : 選んだカードを格納するカードテーブル
\item @param my\_cards : 自分の手札のカードテーブル
\item @param *field\_status : 場の状態を表す構造体
\end{itemize}
{\bf 処理内容}

場に提出するカードを選ぶ関数.  search\_low\_card関数で手持ちの一番弱いカードを select\_cardsに格納する.

\subsubsection{select\_cards\_restrict関数}
\begin{lstlisting}
  void select_cards_restrict(int select_cards[8][15], int my_cards[8][15], state *field_status)
\end{lstlisting}
{\bf 引数}
\begin{itemize}
\item @param select\_cards : 選んだカードを格納するカードテーブル
\item @param my\_cards : 自分の手札のカードテーブル
\item @param *field\_status : 場の状態を表す構造体
\end{itemize}
{\bf 処理内容}

場に何らかの制限（階段, ペア, 縛り）が加えられている時に場に提出するカードを選ぶ関数. 場が単騎の時に機能し, 場が縛られていないときは
\begin{itemize}
\item remove\_low\_card関数で場に出ているカードの強さ以下のカードを削除する
\item search\_low\_card関数で手札から場に出せる一番弱いカードを select\_cards に格納する
\end{itemize}
の順で提出カードを選び, 場が縛られているときは上の処理の前に
\begin{itemize}
\item remove\_suit関数で指定スート（縛っているスート）以外を削除する
\end{itemize}
の処理が加えられる.

\end{document}
